重建貨不對辦 恐淪波鞋街翻版

2018年12月30日

重建貨不對辦 恐淪波鞋街翻版

新世界旺角波鞋街重建項目，原承諾興建的空中花園「消失」。

【本報訊】政府一直宣稱啟德體育園是為發展體育硬件，但未開工已走數。翻查資料，政府當年規劃寫明會增設溜冰場，但體育園官網隻字不提，保齡球館則變做「商業設施」。網頁雖表明園內有逾八公頃公眾休憩空間，惟投得合約的新世界發展在波鞋街重建項目，原本承諾興建的空中花園及體育名人館「被消失」，令人擔心會再次貨不對辦。

相關新聞：鄭家兩代支持林鄭做特首

體育園官網不提溜冰場

規劃署2007年啟德規劃檢討行政摘要指，主、副兩個多用途體育館將有溜冰場及保齡球場等設施，而室內體育館則配有游泳池等。但政府最新的啟德體育園官網，就無再提到原規劃興建的溜冰場，保齡球館則歸類做「商業設施」；又指東九龍已有多個游泳池，故園內將不設泳池。

根據網頁，園內將有逾八公頃公眾休憩空間，包括園景平台和花園、單車徑等，當中有逾三公頃活動空間配合體育館的大型比賽，在非賽事的日子可舉辦嘉年華會、周末市場等。

不過，中標的新世界曾與市建局合作旺角波鞋街重建項目，項目去年完成後，原承諾的全港首個體育名人館及對外開放的空中花園卻消失，新世界及市建局被斥貨不對辦，最終名人館被改以商場一個舖位頂替，公眾要在商場營業時間使用場內「綠化設施」。

新世界具爭議的項目，亦包括2015年與康文署向城規會申請擴建尖沙嘴星光大道。當時政府無公開招標，被斥是欽點新世界。最終康文署在爭議聲中撤回計劃，只作基本翻新；新世界要在餘下合約期內繼續負責翻新及維修星光大道。

■記者李詠希

上一則
上一則
狂加巴士線「無煙城」走數

下一則
下一則
交津元旦實施 每月最多300元

鄭家兩代支持林鄭做特首
狂加巴士線「無煙城」走數
開城巴線 投住宅地 奪體育園啟德區變新世界「樂園」

無提就等於唔存在啦

條單軌列車係咪又係唔存在喇？

就等於8萬5已經唔存在一樣

隔黎4電1腦post:

歐綠保(香港) 25% 股份屬於鄭裕彤家族